# README #

Выполнение тестового задания по ТЗ "Микросервис баланса пользователей" от команды Billing

## Summary

Выбрал для реализации DDD-подобную архитектуру:

- удобно вынести mock для базы
- относительно читаемо для беглого взгляда
- интуитивно понятная архитектура

Основные процессы и некоторые corner-case проверены.

Возможно наличие опечаток.

Есть Unit-тесты для основого сервиса.

С целью экономии времени некоторые пакеты объединены, а некоторые структуры унифицированы.

Отсутствует логирование уровня приложения – занимает немало времени, а в рамках тестового задания не является необходимым.

Согласованность данных и атомарность операций обеспечивается пулом мьютексов,
блокирующих работу с конкретным аккаунтом (правда, только для сервиса `BalanceService`).

## Технологии

1. Go 1.15
1. База данных Postgres v13
1. Очередь сообщений NATS v2.2.3
1. docker + docker-compose v3.8
1. makefile

## Запуск

### Вариант 1. Demo

Одна команда для просмотра и демонстрации:
```
make demo
```
Понадобится docker+docker-compose и makefile

### Вариант 2. Работа с приложением в контейнере

Запуск:
```
    docker-compose up -d --force-recreate
```

Отправка сообщений посредством NATS через следующие каналы:

1. `billing.account.create` – создание аккаунта (NewAccountRequest)
1. `billing.account.delete` – удаление аккаунта (DeleteAccountRequest)
1. `billing.balance.topUp` – пополнение (TopUpRequest)
1. `billing.balance.debit` – списание (DebitRequest)
1. `billing.balance.freeze` – блокировка (FreezeRequest)
1. `billing.balance.unfreeze` – разблокировка (UnfreezeRequest)
1. `billing.balance.transfer` – перевод (TransferRequest)
1. `billing.balance.debit_frozen` – списание заблокированных средств (DebitFrozenRequest)

Приложение возвращает события унифицированного типа (UniEvent) в один канал:
`billing.events`

Пример работы можно посмотреть в `cmd/demo`.
